
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{T}+x_{A}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{T}+y_{A}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-4 + 6}{2}=1$ \\
$y_{R}=\dfrac{-6 + 7}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{R\left(1;\frac{1}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{G}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{G}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-10 - 1}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-7 + 6}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{11}{2};- \frac{1}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{V}+x_{M}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{V}+y_{M}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{23}{6} + 2}{2}=- \frac{11}{12}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{15}{4} + \frac{1}{6}}{2}=- \frac{43}{24}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{11}{12};- \frac{43}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{13}{6} - \frac{13}{6}}{2}=- \frac{13}{6}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{19}{4} + \frac{23}{6}}{2}=- \frac{11}{24}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{13}{6};- \frac{11}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $B$ est le symétrique de $L$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[LB]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{L}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{L}+y_{B}}{2}$\\
$7=\dfrac{5+x_{B}}{2}$ \\
$7\times 2=5+x_{B}$ \\
$14=5+x_{B}$ \\
$x_{B}=-5 + 14=\bm{9}$ \\
$-3=\dfrac{-3+y_{B}}{2}$ \\
$-3\times 2=-3+y_{B}$ \\
$-6=-3+y_{B}$ \\
$y_{B}=-6 + 3=\bm{-3}$ \\\\
$\bm{B\left(9;-3\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $Y$ est le symétrique de $L$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[LY]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{L}+x_{Y}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{L}+y_{Y}}{2}$\\
$8=\dfrac{-6+x_{Y}}{2}$ \\
$8\times 2=-6+x_{Y}$ \\
$16=-6+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=6 + 16=\bm{22}$ \\
$-5=\dfrac{5+y_{Y}}{2}$ \\
$-5\times 2=5+y_{Y}$ \\
$-10=5+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-10 - 5=\bm{-15}$ \\\\
$\bm{Y\left(22;-15\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $G$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[GT]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{5}{2}=\dfrac{\frac{13}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=\frac{13}{5}+x_{T}$ \\
$5=\frac{13}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{13}{5} + 5=\bm{\frac{12}{5}}$ \\
$- \frac{7}{4}=\dfrac{\frac{13}{4}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{7}{4}\times 2=\frac{13}{4}+y_{T}$ \\
$- \frac{7}{2}=\frac{13}{4}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{7}{2} - \frac{13}{4}=\bm{- \frac{27}{4}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{12}{5};- \frac{27}{4}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $P$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[PF]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$\frac{5}{3}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{F}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=\frac{2}{5}+x_{F}$ \\
$\frac{10}{3}=\frac{2}{5}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{2}{5} + \frac{10}{3}=\bm{\frac{44}{15}}$ \\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{1}{6}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{1}{6}+y_{F}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{1}{6}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{1}{6} + \frac{10}{3}=\bm{\frac{7}{2}}$ \\\\
$\bm{F\left(\frac{44}{15};\frac{7}{2}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$TE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TE=\sqrt{ \left(-10 - 7 \right)^2 +\left(-10 - 8 \right)^2 }$\\
$TE=\sqrt{ \left(-17 \right)^2 +\left(-18 \right)^2 }$\\
$TE=\sqrt{ 289 +324 }=\sqrt{ 613 }=\bm{\sqrt{613}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-5 + 8 \right)^2 +\left(-7 - 1 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 9 +64 }=\sqrt{ 73 }=\bm{\sqrt{73}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{Y}+x_{C}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{Y}+y_{C}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{2 + 8}{2}=5$ \\
$y_{E}=\dfrac{6 + 9}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$\bm{E\left(5;\frac{15}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{T}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{T}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$y_{P}=\dfrac{-1 + 1}{2}=0$ \\
$\bm{P\left(-9;0\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{P}+x_{R}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{P}+y_{R}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{11}{6} + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{43}{60}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{\frac{11}{5} + \frac{5}{2}}{2}=\frac{47}{20}$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{43}{60};\frac{47}{20}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{V}+x_{E}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{V}+y_{E}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{7}{5} + \frac{11}{5}}{2}=\frac{2}{5}$ \\
$y_{G}=\dfrac{\frac{14}{5} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{107}{30}$ \\
$\bm{G\left(\frac{2}{5};\frac{107}{30}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $C$ est le symétrique de $E$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[EC]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$6=\dfrac{6+x_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=6+x_{C}$ \\
$12=6+x_{C}$ \\
$x_{C}=-6 + 12=\bm{6}$ \\
$0=\dfrac{10+y_{C}}{2}$ \\
$0\times 2=10+y_{C}$ \\
$0=10+y_{C}$ \\
$y_{C}=-10=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{C\left(6;-10\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $Y$ est le symétrique de $D$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[DY]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{D}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{D}+y_{Y}}{2}$\\
$-8=\dfrac{0+x_{Y}}{2}$ \\
$-8\times 2=0+x_{Y}$ \\
$-16=0+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-16=\bm{-16}$ \\
$5=\dfrac{3+y_{Y}}{2}$ \\
$5\times 2=3+y_{Y}$ \\
$10=3+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-3 + 10=\bm{7}$ \\\\
$\bm{Y\left(-16;7\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $M$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[MP]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{M}+x_{P}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{M}+y_{P}}{2}$\\
$- \frac{7}{6}=\dfrac{\frac{5}{4}+x_{P}}{2}$ \\
$- \frac{7}{6}\times 2=\frac{5}{4}+x_{P}$ \\
$- \frac{7}{3}=\frac{5}{4}+x_{P}$ \\
$x_{P}=- \frac{7}{3} - \frac{5}{4}=\bm{- \frac{43}{12}}$ \\
$-3=\dfrac{- \frac{14}{3}+y_{P}}{2}$ \\
$-3\times 2=- \frac{14}{3}+y_{P}$ \\
$-6=- \frac{14}{3}+y_{P}$ \\
$y_{P}=-6 + \frac{14}{3}=\bm{- \frac{4}{3}}$ \\\\
$\bm{P\left(- \frac{43}{12};- \frac{4}{3}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $G$ est le symétrique de $H$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[HG]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{H}+x_{G}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{H}+y_{G}}{2}$\\
$\frac{25}{6}=\dfrac{- \frac{3}{5}+x_{G}}{2}$ \\
$\frac{25}{6}\times 2=- \frac{3}{5}+x_{G}$ \\
$\frac{25}{3}=- \frac{3}{5}+x_{G}$ \\
$x_{G}=\frac{3}{5} + \frac{25}{3}=\bm{\frac{134}{15}}$ \\
$0=\dfrac{2+y_{G}}{2}$ \\
$0\times 2=2+y_{G}$ \\
$0=2+y_{G}$ \\
$y_{G}=-2=\bm{-2}$ \\\\
$\bm{G\left(\frac{134}{15};-2\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$UC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UC=\sqrt{ \left(-6 + 4 \right)^2 +\left(-10 + 2 \right)^2 }$\\
$UC=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$UC=\sqrt{ 4 +64 }=\sqrt{ 68 }=\bm{2 \sqrt{17}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$FD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FD=\sqrt{ \left(-6 - 4 \right)^2 +\left(-9 - 3 \right)^2 }$\\
$FD=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$FD=\sqrt{ 100 +144 }=\sqrt{ 244 }=\bm{2 \sqrt{61}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-6 + 4}{2}=-1$ \\
$y_{K}=\dfrac{-9 + 4}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{K\left(-1;- \frac{5}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{Z}+x_{C}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{Z}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{2 + 10}{2}=6$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-6 - 4}{2}=-5$ \\
$\bm{Q\left(6;-5\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{M}+x_{U}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{M}+y_{U}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{17}{4} - \frac{5}{6}}{2}=- \frac{61}{24}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{24}{5} + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{71}{40}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{61}{24};- \frac{71}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{6}{5}}{2}=\frac{1}{5}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{13}{5} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{7}{5}$ \\
$\bm{P\left(\frac{1}{5};- \frac{7}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $L$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[LP]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{L}+x_{P}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{L}+y_{P}}{2}$\\
$10=\dfrac{-3+x_{P}}{2}$ \\
$10\times 2=-3+x_{P}$ \\
$20=-3+x_{P}$ \\
$x_{P}=3 + 20=\bm{23}$ \\
$3=\dfrac{-6+y_{P}}{2}$ \\
$3\times 2=-6+y_{P}$ \\
$6=-6+y_{P}$ \\
$y_{P}=6 + 6=\bm{12}$ \\\\
$\bm{P\left(23;12\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[BP]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{B}+x_{P}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{B}+y_{P}}{2}$\\
$1=\dfrac{-8+x_{P}}{2}$ \\
$1\times 2=-8+x_{P}$ \\
$2=-8+x_{P}$ \\
$x_{P}=2 + 8=\bm{10}$ \\
$10=\dfrac{-10+y_{P}}{2}$ \\
$10\times 2=-10+y_{P}$ \\
$20=-10+y_{P}$ \\
$y_{P}=10 + 20=\bm{30}$ \\\\
$\bm{P\left(10;30\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $V$ est le symétrique de $C$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[CV]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{V}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{17}{4}=\dfrac{- \frac{13}{6}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{17}{4}\times 2=- \frac{13}{6}+x_{V}$ \\
$- \frac{17}{2}=- \frac{13}{6}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{17}{2} + \frac{13}{6}=\bm{- \frac{19}{3}}$ \\
$- \frac{7}{2}=\dfrac{\frac{9}{4}+y_{V}}{2}$ \\
$- \frac{7}{2}\times 2=\frac{9}{4}+y_{V}$ \\
$-7=\frac{9}{4}+y_{V}$ \\
$y_{V}=-7 - \frac{9}{4}=\bm{- \frac{37}{4}}$ \\\\
$\bm{V\left(- \frac{19}{3};- \frac{37}{4}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $R$ est le symétrique de $U$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[UR]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{R}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{\frac{2}{3}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=\frac{2}{3}+x_{R}$ \\
$- \frac{19}{2}=\frac{2}{3}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{19}{2} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{61}{6}}$ \\
$\frac{12}{5}=\dfrac{\frac{3}{2}+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{12}{5}\times 2=\frac{3}{2}+y_{R}$ \\
$\frac{24}{5}=\frac{3}{2}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{3}{2} + \frac{24}{5}=\bm{\frac{33}{10}}$ \\\\
$\bm{R\left(- \frac{61}{6};\frac{33}{10}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$EP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ \left(-8 + 7 \right)^2 +\left(-7 - 4 \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ 1 +121 }=\sqrt{ 122 }=\bm{\sqrt{122}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$PT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PT=\sqrt{ \left(7 + 9 \right)^2 +\left(-2 + 10 \right)^2 }$\\
$PT=\sqrt{ \left(16 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$PT=\sqrt{ 256 +64 }=\sqrt{ 320 }=\bm{8 \sqrt{5}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{D}+x_{W}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{D}+y_{W}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{3 + 8}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{-6 - 5}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{N\left(\frac{11}{2};- \frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Q}+x_{S}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Q}+y_{S}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$\bm{D\left(\frac{5}{2};7\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{X}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{X}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{6}{5}}{2}=- \frac{6}{5}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{11}{5} + 3}{2}=\frac{13}{5}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{6}{5};\frac{13}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{\frac{13}{6} + \frac{14}{3}}{2}=\frac{41}{12}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{12}{5}}{2}=- \frac{6}{5}$ \\
$\bm{D\left(\frac{41}{12};- \frac{6}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $U$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[UP]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{U}+x_{P}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{U}+y_{P}}{2}$\\
$2=\dfrac{4+x_{P}}{2}$ \\
$2\times 2=4+x_{P}$ \\
$4=4+x_{P}$ \\
$x_{P}=-4 + 4=\bm{0}$ \\
$1=\dfrac{1+y_{P}}{2}$ \\
$1\times 2=1+y_{P}$ \\
$2=1+y_{P}$ \\
$y_{P}=-1 + 2=\bm{1}$ \\\\
$\bm{P\left(0;1\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $S$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[ZS]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Z}+x_{S}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Z}+y_{S}}{2}$\\
$2=\dfrac{-7+x_{S}}{2}$ \\
$2\times 2=-7+x_{S}$ \\
$4=-7+x_{S}$ \\
$x_{S}=4 + 7=\bm{11}$ \\
$-5=\dfrac{0+y_{S}}{2}$ \\
$-5\times 2=0+y_{S}$ \\
$-10=0+y_{S}$ \\
$y_{S}=-10=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{S\left(11;-10\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $F$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[FP]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{F}+x_{P}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{F}+y_{P}}{2}$\\
$\frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{8}{5}+x_{P}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=- \frac{8}{5}+x_{P}$ \\
$\frac{8}{5}=- \frac{8}{5}+x_{P}$ \\
$x_{P}=\frac{8}{5} + \frac{8}{5}=\bm{\frac{16}{5}}$ \\
$\frac{9}{5}=\dfrac{4+y_{P}}{2}$ \\
$\frac{9}{5}\times 2=4+y_{P}$ \\
$\frac{18}{5}=4+y_{P}$ \\
$y_{P}=-4 + \frac{18}{5}=\bm{- \frac{2}{5}}$ \\\\
$\bm{P\left(\frac{16}{5};- \frac{2}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $G$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[GF]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{G}+x_{F}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{G}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{25}{6}=\dfrac{2+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{25}{6}\times 2=2+x_{F}$ \\
$- \frac{25}{3}=2+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{25}{3} - 2=\bm{- \frac{31}{3}}$ \\
$\frac{1}{4}=\dfrac{- \frac{7}{4}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=- \frac{7}{4}+y_{F}$ \\
$\frac{1}{2}=- \frac{7}{4}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{1}{2} + \frac{7}{4}=\bm{\frac{9}{4}}$ \\\\
$\bm{F\left(- \frac{31}{3};\frac{9}{4}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$ZW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZW=\sqrt{ \left(-10 + 9 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$ZW=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$ZW=\sqrt{ 1 +1 }=\sqrt{ 2 }=\bm{\sqrt{2}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$DS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ \left(-6 - 4 \right)^2 +\left(-9 + 10 \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ 100 +1 }=\sqrt{ 101 }=\bm{\sqrt{101}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{U}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{U}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{1 + 3}{2}=2$ \\
$y_{H}=\dfrac{-5 + 5}{2}=0$ \\
$\bm{H\left(2;0\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{M}+x_{N}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{M}+y_{N}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{9 + 9}{2}=9$ \\
$y_{B}=\dfrac{4 + 7}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{B\left(9;\frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Y}+x_{U}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Y}+y_{U}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{- \frac{5}{4} + \frac{3}{5}}{2}=- \frac{13}{40}$ \\
$y_{K}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{19}{4}}{2}=\frac{23}{40}$ \\
$\bm{K\left(- \frac{13}{40};\frac{23}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{G}+x_{V}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{G}+y_{V}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{7}{6}}{2}=- \frac{43}{60}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-1 + \frac{19}{5}}{2}=\frac{7}{5}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{43}{60};\frac{7}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $E$ est le symétrique de $X$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[XE]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{X}+x_{E}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{X}+y_{E}}{2}$\\
$0=\dfrac{-9+x_{E}}{2}$ \\
$0\times 2=-9+x_{E}$ \\
$0=-9+x_{E}$ \\
$x_{E}=9=\bm{9}$ \\
$2=\dfrac{-3+y_{E}}{2}$ \\
$2\times 2=-3+y_{E}$ \\
$4=-3+y_{E}$ \\
$y_{E}=3 + 4=\bm{7}$ \\\\
$\bm{E\left(9;7\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $V$ est le symétrique de $C$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[CV]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{C}+x_{V}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{C}+y_{V}}{2}$\\
$3=\dfrac{-10+x_{V}}{2}$ \\
$3\times 2=-10+x_{V}$ \\
$6=-10+x_{V}$ \\
$x_{V}=6 + 10=\bm{16}$ \\
$5=\dfrac{-1+y_{V}}{2}$ \\
$5\times 2=-1+y_{V}$ \\
$10=-1+y_{V}$ \\
$y_{V}=1 + 10=\bm{11}$ \\\\
$\bm{V\left(16;11\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $W$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[WT]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{W}+x_{T}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{W}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{13}{3}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=- \frac{13}{3}+x_{T}$ \\
$-3=- \frac{13}{3}+x_{T}$ \\
$x_{T}=-3 + \frac{13}{3}=\bm{\frac{4}{3}}$ \\
$\frac{11}{5}=\dfrac{-3+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=-3+y_{T}$ \\
$\frac{22}{5}=-3+y_{T}$ \\
$y_{T}=3 + \frac{22}{5}=\bm{\frac{37}{5}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{4}{3};\frac{37}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $M$ est le symétrique de $R$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[RM]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{R}+x_{M}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{R}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{3}{4}+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=- \frac{3}{4}+x_{M}$ \\
$- \frac{4}{5}=- \frac{3}{4}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{4}{5} + \frac{3}{4}=\bm{- \frac{1}{20}}$ \\
$\frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{2}{3}+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=- \frac{2}{3}+y_{M}$ \\
$\frac{15}{2}=- \frac{2}{3}+y_{M}$ \\
$y_{M}=\frac{2}{3} + \frac{15}{2}=\bm{\frac{49}{6}}$ \\\\
$\bm{M\left(- \frac{1}{20};\frac{49}{6}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$BL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BL=\sqrt{ \left(6 + 7 \right)^2 +\left(9 + 10 \right)^2 }$\\
$BL=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(19 \right)^2 }$\\
$BL=\sqrt{ 169 +361 }=\sqrt{ 530 }=\bm{\sqrt{530}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$LE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LE=\sqrt{ \left(-7 - 3 \right)^2 +\left(-6 - 2 \right)^2 }$\\
$LE=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$LE=\sqrt{ 100 +64 }=\sqrt{ 164 }=\bm{2 \sqrt{41}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{X}+x_{T}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{X}+y_{T}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-9}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-10 - 6}{2}=-8$ \\
$\bm{U\left(- \frac{9}{2};-8\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{H}+x_{G}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{H}+y_{G}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{2 + 6}{2}=4$ \\
$y_{W}=\dfrac{-10 - 1}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{W\left(4;- \frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{F}+x_{B}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{F}+y_{B}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{25}{6} + \frac{14}{5}}{2}=- \frac{41}{60}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{22}{5} + \frac{4}{3}}{2}=- \frac{23}{15}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{41}{60};- \frac{23}{15}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{F}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{F}+y_{R}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{7}{2} - \frac{14}{5}}{2}=- \frac{63}{20}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{8}{5} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{89}{30}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{63}{20};\frac{89}{30}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $G$ est le symétrique de $A$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[AG]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{G}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{G}}{2}$\\
$-10=\dfrac{-8+x_{G}}{2}$ \\
$-10\times 2=-8+x_{G}$ \\
$-20=-8+x_{G}$ \\
$x_{G}=-20 + 8=\bm{-12}$ \\
$3=\dfrac{-1+y_{G}}{2}$ \\
$3\times 2=-1+y_{G}$ \\
$6=-1+y_{G}$ \\
$y_{G}=1 + 6=\bm{7}$ \\\\
$\bm{G\left(-12;7\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[ZT]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{T}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{T}}{2}$\\
$4=\dfrac{-5+x_{T}}{2}$ \\
$4\times 2=-5+x_{T}$ \\
$8=-5+x_{T}$ \\
$x_{T}=5 + 8=\bm{13}$ \\
$-8=\dfrac{-10+y_{T}}{2}$ \\
$-8\times 2=-10+y_{T}$ \\
$-16=-10+y_{T}$ \\
$y_{T}=-16 + 10=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{T\left(13;-6\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $E$ est le symétrique de $H$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[HE]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{H}+x_{E}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{H}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{2}{3}=\dfrac{\frac{6}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{2}{3}\times 2=\frac{6}{5}+x_{E}$ \\
$\frac{4}{3}=\frac{6}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{6}{5} + \frac{4}{3}=\bm{\frac{2}{15}}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{\frac{14}{5}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=\frac{14}{5}+y_{E}$ \\
$\frac{8}{3}=\frac{14}{5}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{14}{5} + \frac{8}{3}=\bm{- \frac{2}{15}}$ \\\\
$\bm{E\left(\frac{2}{15};- \frac{2}{15}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[QU]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{Q}+x_{U}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{Q}+y_{U}}{2}$\\
$- \frac{7}{4}=\dfrac{- \frac{5}{2}+x_{U}}{2}$ \\
$- \frac{7}{4}\times 2=- \frac{5}{2}+x_{U}$ \\
$- \frac{7}{2}=- \frac{5}{2}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{7}{2} + \frac{5}{2}=\bm{-1}$ \\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{4+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=4+y_{U}$ \\
$- \frac{6}{5}=4+y_{U}$ \\
$y_{U}=-4 - \frac{6}{5}=\bm{- \frac{26}{5}}$ \\\\
$\bm{U\left(-1;- \frac{26}{5}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$XC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-9 + 4 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ 9 +25 }=\sqrt{ 34 }=\bm{\sqrt{34}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$GB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ \left(-9 - 5 \right)^2 +\left(3 + 6 \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ \left(-14 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ 196 +81 }=\sqrt{ 277 }=\bm{\sqrt{277}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{Y}+x_{V}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{Y}+y_{V}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{1 + 2}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{6 + 10}{2}=8$ \\
$\bm{Z\left(\frac{3}{2};8\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-4 + 8}{2}=2$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-6 + 9}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{Y\left(2;\frac{3}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{B}+x_{V}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{B}+y_{V}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{7}{6}}{2}=-2$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{16}{5}}{2}=\frac{79}{40}$ \\
$\bm{D\left(-2;\frac{79}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Q}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Q}+y_{C}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{18}{5} + 2}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{11}{3}}{2}=- \frac{127}{30}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{4}{5};- \frac{127}{30}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $T$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[TP]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{T}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{T}+y_{P}}{2}$\\
$7=\dfrac{-4+x_{P}}{2}$ \\
$7\times 2=-4+x_{P}$ \\
$14=-4+x_{P}$ \\
$x_{P}=4 + 14=\bm{18}$ \\
$-6=\dfrac{-4+y_{P}}{2}$ \\
$-6\times 2=-4+y_{P}$ \\
$-12=-4+y_{P}$ \\
$y_{P}=-12 + 4=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{P\left(18;-8\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $M$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[MT]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{M}+x_{T}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{M}+y_{T}}{2}$\\
$-4=\dfrac{2+x_{T}}{2}$ \\
$-4\times 2=2+x_{T}$ \\
$-8=2+x_{T}$ \\
$x_{T}=-8 - 2=\bm{-10}$ \\
$-4=\dfrac{5+y_{T}}{2}$ \\
$-4\times 2=5+y_{T}$ \\
$-8=5+y_{T}$ \\
$y_{T}=-8 - 5=\bm{-13}$ \\\\
$\bm{T\left(-10;-13\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $C$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[CZ]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{C}+x_{Z}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{C}+y_{Z}}{2}$\\
$\frac{17}{4}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{Z}}{2}$ \\
$\frac{17}{4}\times 2=\frac{1}{5}+x_{Z}$ \\
$\frac{17}{2}=\frac{1}{5}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=- \frac{1}{5} + \frac{17}{2}=\bm{\frac{83}{10}}$ \\
$- \frac{22}{5}=\dfrac{- \frac{15}{4}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{22}{5}\times 2=- \frac{15}{4}+y_{Z}$ \\
$- \frac{44}{5}=- \frac{15}{4}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{44}{5} + \frac{15}{4}=\bm{- \frac{101}{20}}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{83}{10};- \frac{101}{20}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $H$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[YH]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{- \frac{2}{3}+x_{H}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=- \frac{2}{3}+x_{H}$ \\
$- \frac{22}{3}=- \frac{2}{3}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{22}{3} + \frac{2}{3}=\bm{- \frac{20}{3}}$ \\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{5}{6}+y_{H}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{5}{6}+y_{H}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{5}{6}+y_{H}$ \\
$y_{H}=\frac{5}{6} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{16}{3}}$ \\\\
$\bm{H\left(- \frac{20}{3};\frac{16}{3}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$YD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YD=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(-6 + 2 \right)^2 }$\\
$YD=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$YD=\sqrt{ 49 +16 }=\sqrt{ 65 }=\bm{\sqrt{65}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$VT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VT=\sqrt{ \left(-10 - 1 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$VT=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$VT=\sqrt{ 121 +4 }=\sqrt{ 125 }=\bm{5 \sqrt{5}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{L}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{L}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-7 + 4}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$\bm{C\left(- \frac{3}{2};-9\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{B}+x_{H}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{B}+y_{H}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{9 + 9}{2}=9$ \\
$y_{R}=\dfrac{1 + 6}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{R\left(9;\frac{7}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Y}+x_{M}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Y}+y_{M}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{23}{5}}{2}=\frac{22}{15}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{5}{6} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{41}{24}$ \\
$\bm{W\left(\frac{22}{15};\frac{41}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{7}{4} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{25}{24}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{17}{5} + \frac{7}{4}}{2}=- \frac{33}{40}$ \\
$\bm{L\left(- \frac{25}{24};- \frac{33}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $Y$ est le symétrique de $F$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[FY]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{F}+x_{Y}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{F}+y_{Y}}{2}$\\
$2=\dfrac{0+x_{Y}}{2}$ \\
$2\times 2=0+x_{Y}$ \\
$4=0+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=4=\bm{4}$ \\
$2=\dfrac{2+y_{Y}}{2}$ \\
$2\times 2=2+y_{Y}$ \\
$4=2+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-2 + 4=\bm{2}$ \\\\
$\bm{Y\left(4;2\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $L$ est le symétrique de $N$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[NL]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{N}+x_{L}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{N}+y_{L}}{2}$\\
$8=\dfrac{-9+x_{L}}{2}$ \\
$8\times 2=-9+x_{L}$ \\
$16=-9+x_{L}$ \\
$x_{L}=9 + 16=\bm{25}$ \\
$-1=\dfrac{-5+y_{L}}{2}$ \\
$-1\times 2=-5+y_{L}$ \\
$-2=-5+y_{L}$ \\
$y_{L}=-2 + 5=\bm{3}$ \\\\
$\bm{L\left(25;3\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $A$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[YA]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{A}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{6}{5}=\dfrac{0+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{6}{5}\times 2=0+x_{A}$ \\
$- \frac{12}{5}=0+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{12}{5}=\bm{- \frac{12}{5}}$ \\
$\frac{13}{4}=\dfrac{- \frac{1}{6}+y_{A}}{2}$ \\
$\frac{13}{4}\times 2=- \frac{1}{6}+y_{A}$ \\
$\frac{13}{2}=- \frac{1}{6}+y_{A}$ \\
$y_{A}=\frac{1}{6} + \frac{13}{2}=\bm{\frac{20}{3}}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{12}{5};\frac{20}{3}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $X$ est le symétrique de $C$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[CX]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{C}+x_{X}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{C}+y_{X}}{2}$\\
$- \frac{13}{6}=\dfrac{- \frac{22}{5}+x_{X}}{2}$ \\
$- \frac{13}{6}\times 2=- \frac{22}{5}+x_{X}$ \\
$- \frac{13}{3}=- \frac{22}{5}+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{13}{3} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{1}{15}}$ \\
$\frac{19}{5}=\dfrac{1+y_{X}}{2}$ \\
$\frac{19}{5}\times 2=1+y_{X}$ \\
$\frac{38}{5}=1+y_{X}$ \\
$y_{X}=-1 + \frac{38}{5}=\bm{\frac{33}{5}}$ \\\\
$\bm{X\left(\frac{1}{15};\frac{33}{5}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$GY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ \left(3 + 6 \right)^2 +\left(-10 - 7 \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-17 \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ 81 +289 }=\sqrt{ 370 }=\bm{\sqrt{370}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$DX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ \left(-10 - 7 \right)^2 +\left(-10 - 4 \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ \left(-17 \right)^2 +\left(-14 \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ 289 +196 }=\sqrt{ 485 }=\bm{\sqrt{485}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{H}+x_{Y}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{H}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{-2 - 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{T}=\dfrac{4 + 7}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{3}{2};\frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{B}+x_{R}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{B}+y_{R}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-9 + 5}{2}=-2$ \\
$y_{D}=\dfrac{4 + 8}{2}=6$ \\
$\bm{D\left(-2;6\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{U}+x_{F}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{U}+y_{F}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{\frac{1}{5} + 5}{2}=\frac{13}{5}$ \\
$y_{X}=\dfrac{\frac{25}{6} + 5}{2}=\frac{55}{12}$ \\
$\bm{X\left(\frac{13}{5};\frac{55}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{E}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{E}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{12}{5} - \frac{3}{2}}{2}=- \frac{39}{20}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{13}{3}}{2}=- \frac{13}{6}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{39}{20};- \frac{13}{6}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $K$ est le symétrique de $N$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[NK]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{N}+x_{K}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{N}+y_{K}}{2}$\\
$-1=\dfrac{4+x_{K}}{2}$ \\
$-1\times 2=4+x_{K}$ \\
$-2=4+x_{K}$ \\
$x_{K}=-4 - 2=\bm{-6}$ \\
$-5=\dfrac{-3+y_{K}}{2}$ \\
$-5\times 2=-3+y_{K}$ \\
$-10=-3+y_{K}$ \\
$y_{K}=-10 + 3=\bm{-7}$ \\\\
$\bm{K\left(-6;-7\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $F$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[FZ]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{Z}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{Z}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-5+x_{Z}}{2}$ \\
$-2\times 2=-5+x_{Z}$ \\
$-4=-5+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-4 + 5=\bm{1}$ \\
$-7=\dfrac{-4+y_{Z}}{2}$ \\
$-7\times 2=-4+y_{Z}$ \\
$-14=-4+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-14 + 4=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{Z\left(1;-10\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $V$ est le symétrique de $P$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[PV]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{P}+x_{V}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{P}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{8}{5}=\dfrac{\frac{5}{3}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{8}{5}\times 2=\frac{5}{3}+x_{V}$ \\
$- \frac{16}{5}=\frac{5}{3}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{16}{5} - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{73}{15}}$ \\
$\frac{14}{5}=\dfrac{\frac{11}{6}+y_{V}}{2}$ \\
$\frac{14}{5}\times 2=\frac{11}{6}+y_{V}$ \\
$\frac{28}{5}=\frac{11}{6}+y_{V}$ \\
$y_{V}=- \frac{11}{6} + \frac{28}{5}=\bm{\frac{113}{30}}$ \\\\
$\bm{V\left(- \frac{73}{15};\frac{113}{30}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $B$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[BU]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{B}+x_{U}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{B}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{7}{3}=\dfrac{\frac{1}{2}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{7}{3}\times 2=\frac{1}{2}+x_{U}$ \\
$\frac{14}{3}=\frac{1}{2}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{1}{2} + \frac{14}{3}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{11}{5}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=- \frac{11}{5}+y_{U}$ \\
$- \frac{2}{5}=- \frac{11}{5}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{2}{5} + \frac{11}{5}=\bm{\frac{9}{5}}$ \\\\
$\bm{U\left(\frac{25}{6};\frac{9}{5}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$EG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EG=\sqrt{ \left(-10 - 3 \right)^2 +\left(5 + 8 \right)^2 }$\\
$EG=\sqrt{ \left(-13 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$EG=\sqrt{ 169 +169 }=\sqrt{ 338 }=\bm{13 \sqrt{2}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$RK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ \left(1 + 4 \right)^2 +\left(-4 + 10 \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ \left(5 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ 25 +36 }=\sqrt{ 61 }=\bm{\sqrt{61}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{U}+x_{X}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{U}+y_{X}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-10 + 7}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-8 - 6}{2}=-7$ \\
$\bm{E\left(- \frac{3}{2};-7\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{Y}+x_{L}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{Y}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-10 - 2}{2}=-6$ \\
$\bm{Z\left(7;-6\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{R}+x_{U}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{R}+y_{U}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{6}{5} + \frac{23}{5}}{2}=\frac{17}{10}$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{4}{3} + \frac{5}{2}}{2}=\frac{7}{12}$ \\
$\bm{E\left(\frac{17}{10};\frac{7}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Z}+x_{W}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Z}+y_{W}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{\frac{8}{5} + \frac{13}{5}}{2}=\frac{21}{10}$ \\
$y_{V}=\dfrac{\frac{13}{5} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{47}{15}$ \\
$\bm{V\left(\frac{21}{10};\frac{47}{15}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $K$ est le symétrique de $W$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[WK]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{K}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{K}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-8+x_{K}}{2}$ \\
$-9\times 2=-8+x_{K}$ \\
$-18=-8+x_{K}$ \\
$x_{K}=-18 + 8=\bm{-10}$ \\
$7=\dfrac{9+y_{K}}{2}$ \\
$7\times 2=9+y_{K}$ \\
$14=9+y_{K}$ \\
$y_{K}=-9 + 14=\bm{5}$ \\\\
$\bm{K\left(-10;5\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $P$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[PF]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$-1=\dfrac{1+x_{F}}{2}$ \\
$-1\times 2=1+x_{F}$ \\
$-2=1+x_{F}$ \\
$x_{F}=-2 - 1=\bm{-3}$ \\
$-7=\dfrac{8+y_{F}}{2}$ \\
$-7\times 2=8+y_{F}$ \\
$-14=8+y_{F}$ \\
$y_{F}=-14 - 8=\bm{-22}$ \\\\
$\bm{F\left(-3;-22\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $U$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[UZ]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{U}+x_{Z}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{U}+y_{Z}}{2}$\\
$0=\dfrac{- \frac{7}{4}+x_{Z}}{2}$ \\
$0\times 2=- \frac{7}{4}+x_{Z}$ \\
$0=- \frac{7}{4}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{7}{4}=\bm{\frac{7}{4}}$ \\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{\frac{7}{3}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=\frac{7}{3}+y_{Z}$ \\
$- \frac{29}{3}=\frac{7}{3}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{29}{3} - \frac{7}{3}=\bm{-12}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{7}{4};-12\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $H$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[QH]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Q}+x_{H}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Q}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{1}{3}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=\frac{3}{4}+x_{H}$ \\
$\frac{2}{3}=\frac{3}{4}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{3}{4} + \frac{2}{3}=\bm{- \frac{1}{12}}$ \\
$- \frac{5}{4}=\dfrac{3+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{5}{4}\times 2=3+y_{H}$ \\
$- \frac{5}{2}=3+y_{H}$ \\
$y_{H}=-3 - \frac{5}{2}=\bm{- \frac{11}{2}}$ \\\\
$\bm{H\left(- \frac{1}{12};- \frac{11}{2}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$YW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YW=\sqrt{ \left(2 + 7 \right)^2 +\left(-10 + 3 \right)^2 }$\\
$YW=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$YW=\sqrt{ 81 +49 }=\sqrt{ 130 }=\bm{\sqrt{130}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$MZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MZ=\sqrt{ \left(4 + 5 \right)^2 +\left(-3 - 2 \right)^2 }$\\
$MZ=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$MZ=\sqrt{ 81 +25 }=\sqrt{ 106 }=\bm{\sqrt{106}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{Y}+x_{Z}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{Y}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-4 - 4}{2}=-4$ \\
$y_{E}=\dfrac{-7 - 5}{2}=-6$ \\
$\bm{E\left(-4;-6\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{D}+x_{M}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{D}+y_{M}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{3 + 10}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-4}{2}=-2$ \\
$\bm{Y\left(\frac{13}{2};-2\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{M}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{M}+y_{D}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-5 + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{5}{3}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{23}{6} + \frac{8}{3}}{2}=- \frac{7}{12}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{5}{3};- \frac{7}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{W}+x_{H}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{W}+y_{H}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{19}{4} + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{53}{24}$ \\
$y_{G}=\dfrac{1 + \frac{16}{5}}{2}=\frac{21}{10}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{53}{24};\frac{21}{10}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $R$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[ZR]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{Z}+x_{R}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{Z}+y_{R}}{2}$\\
$10=\dfrac{-10+x_{R}}{2}$ \\
$10\times 2=-10+x_{R}$ \\
$20=-10+x_{R}$ \\
$x_{R}=10 + 20=\bm{30}$ \\
$7=\dfrac{-9+y_{R}}{2}$ \\
$7\times 2=-9+y_{R}$ \\
$14=-9+y_{R}$ \\
$y_{R}=9 + 14=\bm{23}$ \\\\
$\bm{R\left(30;23\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $W$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[WU]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$3=\dfrac{8+x_{U}}{2}$ \\
$3\times 2=8+x_{U}$ \\
$6=8+x_{U}$ \\
$x_{U}=-8 + 6=\bm{-2}$ \\
$-8=\dfrac{2+y_{U}}{2}$ \\
$-8\times 2=2+y_{U}$ \\
$-16=2+y_{U}$ \\
$y_{U}=-16 - 2=\bm{-18}$ \\\\
$\bm{U\left(-2;-18\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $V$ est le symétrique de $X$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[XV]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{X}+x_{V}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{X}+y_{V}}{2}$\\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{1}{3}+x_{V}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{1}{3}+x_{V}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{1}{3}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{1}{3} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{103}{15}}$ \\
$1=\dfrac{- \frac{7}{3}+y_{V}}{2}$ \\
$1\times 2=- \frac{7}{3}+y_{V}$ \\
$2=- \frac{7}{3}+y_{V}$ \\
$y_{V}=2 + \frac{7}{3}=\bm{\frac{13}{3}}$ \\\\
$\bm{V\left(\frac{103}{15};\frac{13}{3}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $A$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[ZA]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Z}+x_{A}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Z}+y_{A}}{2}$\\
$\frac{2}{5}=\dfrac{\frac{21}{5}+x_{A}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=\frac{21}{5}+x_{A}$ \\
$\frac{4}{5}=\frac{21}{5}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{21}{5} + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{17}{5}}$ \\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{2+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=2+y_{A}$ \\
$- \frac{1}{2}=2+y_{A}$ \\
$y_{A}=-2 - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{5}{2}}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{17}{5};- \frac{5}{2}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$YH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YH=\sqrt{ \left(-7 + 1 \right)^2 +\left(-8 - 3 \right)^2 }$\\
$YH=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$YH=\sqrt{ 36 +121 }=\sqrt{ 157 }=\bm{\sqrt{157}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$WN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(-5 - 3 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(-8 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ 64 +49 }=\sqrt{ 113 }=\bm{\sqrt{113}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{R}+x_{H}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{R}+y_{H}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-9 - 1}{2}=-5$ \\
$\bm{C\left(- \frac{5}{2};-5\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{V}+x_{K}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{V}+y_{K}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-4 + 2}{2}=-1$ \\
$y_{D}=\dfrac{-1 + 1}{2}=0$ \\
$\bm{D\left(-1;0\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{X}+x_{N}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{X}+y_{N}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{\frac{9}{5} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{41}{15}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{7}{4} + \frac{13}{6}}{2}=\frac{5}{24}$ \\
$\bm{B\left(\frac{41}{15};\frac{5}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{L}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{24}{5} + \frac{8}{3}}{2}=- \frac{16}{15}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{13}{40}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{16}{15};\frac{13}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $K$ est le symétrique de $L$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[LK]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{L}+x_{K}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{L}+y_{K}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-1+x_{K}}{2}$ \\
$-1\times 2=-1+x_{K}$ \\
$-2=-1+x_{K}$ \\
$x_{K}=-2 + 1=\bm{-1}$ \\
$0=\dfrac{-1+y_{K}}{2}$ \\
$0\times 2=-1+y_{K}$ \\
$0=-1+y_{K}$ \\
$y_{K}=1=\bm{1}$ \\\\
$\bm{K\left(-1;1\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $R$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[ZR]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Z}+x_{R}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Z}+y_{R}}{2}$\\
$-8=\dfrac{-5+x_{R}}{2}$ \\
$-8\times 2=-5+x_{R}$ \\
$-16=-5+x_{R}$ \\
$x_{R}=-16 + 5=\bm{-11}$ \\
$-7=\dfrac{0+y_{R}}{2}$ \\
$-7\times 2=0+y_{R}$ \\
$-14=0+y_{R}$ \\
$y_{R}=-14=\bm{-14}$ \\\\
$\bm{R\left(-11;-14\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $R$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[RU]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{R}+x_{U}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{R}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{13}{6}=\dfrac{- \frac{17}{6}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{13}{6}\times 2=- \frac{17}{6}+x_{U}$ \\
$\frac{13}{3}=- \frac{17}{6}+x_{U}$ \\
$x_{U}=\frac{17}{6} + \frac{13}{3}=\bm{\frac{43}{6}}$ \\
$\frac{7}{5}=\dfrac{- \frac{9}{5}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=- \frac{9}{5}+y_{U}$ \\
$\frac{14}{5}=- \frac{9}{5}+y_{U}$ \\
$y_{U}=\frac{9}{5} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{23}{5}}$ \\\\
$\bm{U\left(\frac{43}{6};\frac{23}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $V$ est le symétrique de $R$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[RV]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{R}+x_{V}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{R}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{11}{4}=\dfrac{\frac{9}{4}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{11}{4}\times 2=\frac{9}{4}+x_{V}$ \\
$- \frac{11}{2}=\frac{9}{4}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{11}{2} - \frac{9}{4}=\bm{- \frac{31}{4}}$ \\
$\frac{13}{6}=\dfrac{- \frac{7}{4}+y_{V}}{2}$ \\
$\frac{13}{6}\times 2=- \frac{7}{4}+y_{V}$ \\
$\frac{13}{3}=- \frac{7}{4}+y_{V}$ \\
$y_{V}=\frac{7}{4} + \frac{13}{3}=\bm{\frac{73}{12}}$ \\\\
$\bm{V\left(- \frac{31}{4};\frac{73}{12}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$FT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FT=\sqrt{ \left(2 + 3 \right)^2 +\left(6 + 9 \right)^2 }$\\
$FT=\sqrt{ \left(5 \right)^2 +\left(15 \right)^2 }$\\
$FT=\sqrt{ 25 +225 }=\sqrt{ 250 }=\bm{5 \sqrt{10}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$PH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(5 + 6 \right)^2 +\left(4 + 10 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ 121 +196 }=\sqrt{ 317 }=\bm{\sqrt{317}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{U}+x_{E}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{U}+y_{E}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-8 - 2}{2}=-5$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-2 + 7}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{Z\left(-5;\frac{5}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{U}+x_{M}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{U}+y_{M}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$y_{V}=\dfrac{7 + 9}{2}=8$ \\
$\bm{V\left(7;8\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{E}+x_{Q}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{E}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{- \frac{13}{4} - \frac{17}{6}}{2}=- \frac{73}{24}$ \\
$y_{K}=\dfrac{- \frac{5}{2} - \frac{5}{4}}{2}=- \frac{15}{8}$ \\
$\bm{K\left(- \frac{73}{24};- \frac{15}{8}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{G}+x_{F}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{G}+y_{F}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{19}{6} - \frac{19}{6}}{2}=- \frac{19}{6}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{7}{4} + \frac{8}{3}}{2}=\frac{11}{24}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{19}{6};\frac{11}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $Q$ est le symétrique de $R$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[RQ]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{R}+x_{Q}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{R}+y_{Q}}{2}$\\
$5=\dfrac{-10+x_{Q}}{2}$ \\
$5\times 2=-10+x_{Q}$ \\
$10=-10+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=10 + 10=\bm{20}$ \\
$-7=\dfrac{-3+y_{Q}}{2}$ \\
$-7\times 2=-3+y_{Q}$ \\
$-14=-3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-14 + 3=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{Q\left(20;-11\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $D$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[ND]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{D}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{D}}{2}$\\
$3=\dfrac{-1+x_{D}}{2}$ \\
$3\times 2=-1+x_{D}$ \\
$6=-1+x_{D}$ \\
$x_{D}=1 + 6=\bm{7}$ \\
$-6=\dfrac{-3+y_{D}}{2}$ \\
$-6\times 2=-3+y_{D}$ \\
$-12=-3+y_{D}$ \\
$y_{D}=-12 + 3=\bm{-9}$ \\\\
$\bm{D\left(7;-9\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $U$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[UT]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{U}+x_{T}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{U}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{23}{5}=\dfrac{\frac{23}{6}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{23}{5}\times 2=\frac{23}{6}+x_{T}$ \\
$- \frac{46}{5}=\frac{23}{6}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{46}{5} - \frac{23}{6}=\bm{- \frac{391}{30}}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{3+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=3+y_{T}$ \\
$- \frac{4}{3}=3+y_{T}$ \\
$y_{T}=-3 - \frac{4}{3}=\bm{- \frac{13}{3}}$ \\\\
$\bm{T\left(- \frac{391}{30};- \frac{13}{3}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $A$ est le symétrique de $V$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[VA]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{A}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{\frac{13}{6}+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=\frac{13}{6}+x_{A}$ \\
$-3=\frac{13}{6}+x_{A}$ \\
$x_{A}=-3 - \frac{13}{6}=\bm{- \frac{31}{6}}$ \\
$- \frac{22}{5}=\dfrac{- \frac{7}{5}+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{22}{5}\times 2=- \frac{7}{5}+y_{A}$ \\
$- \frac{44}{5}=- \frac{7}{5}+y_{A}$ \\
$y_{A}=- \frac{44}{5} + \frac{7}{5}=\bm{- \frac{37}{5}}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{31}{6};- \frac{37}{5}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$RS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-8 - 7 \right)^2 +\left(-3 + 2 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ 225 +1 }=\sqrt{ 226 }=\bm{\sqrt{226}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$BS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BS=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(1 + 2 \right)^2 }$\\
$BS=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$BS=\sqrt{ 16 +9 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{G}+x_{A}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{G}+y_{A}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{2 + 8}{2}=5$ \\
$y_{L}=\dfrac{5 + 9}{2}=7$ \\
$\bm{L\left(5;7\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{E}+x_{M}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{E}+y_{M}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{4}{2}=2$ \\
$y_{A}=\dfrac{-9 - 2}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{A\left(2;- \frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{T}+x_{U}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{T}+y_{U}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{7}{5}}{2}=- \frac{31}{10}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{1 + \frac{24}{5}}{2}=\frac{29}{10}$ \\
$\bm{Q\left(- \frac{31}{10};\frac{29}{10}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{H}+x_{V}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{H}+y_{V}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{43}{24}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{9}{2}}{2}=\frac{9}{20}$ \\
$\bm{N\left(\frac{43}{24};\frac{9}{20}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $G$ est le symétrique de $C$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[CG]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{C}+x_{G}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{C}+y_{G}}{2}$\\
$-9=\dfrac{0+x_{G}}{2}$ \\
$-9\times 2=0+x_{G}$ \\
$-18=0+x_{G}$ \\
$x_{G}=-18=\bm{-18}$ \\
$-8=\dfrac{-10+y_{G}}{2}$ \\
$-8\times 2=-10+y_{G}$ \\
$-16=-10+y_{G}$ \\
$y_{G}=-16 + 10=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{G\left(-18;-6\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $W$ est le symétrique de $E$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[EW]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-5+x_{W}}{2}$ \\
$-9\times 2=-5+x_{W}$ \\
$-18=-5+x_{W}$ \\
$x_{W}=-18 + 5=\bm{-13}$ \\
$-2=\dfrac{-8+y_{W}}{2}$ \\
$-2\times 2=-8+y_{W}$ \\
$-4=-8+y_{W}$ \\
$y_{W}=-4 + 8=\bm{4}$ \\\\
$\bm{W\left(-13;4\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $B$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[BZ]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{B}+x_{Z}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{B}+y_{Z}}{2}$\\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{- \frac{24}{5}+x_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=- \frac{24}{5}+x_{Z}$ \\
$- \frac{14}{3}=- \frac{24}{5}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=- \frac{14}{3} + \frac{24}{5}=\bm{\frac{2}{15}}$ \\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{- \frac{11}{4}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=- \frac{11}{4}+y_{Z}$ \\
$- \frac{16}{3}=- \frac{11}{4}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{16}{3} + \frac{11}{4}=\bm{- \frac{31}{12}}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{2}{15};- \frac{31}{12}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $C$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[ZC]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Z}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Z}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{\frac{19}{4}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=\frac{19}{4}+x_{C}$ \\
$- \frac{29}{3}=\frac{19}{4}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{29}{3} - \frac{19}{4}=\bm{- \frac{173}{12}}$ \\
$- \frac{14}{3}=\dfrac{- \frac{13}{5}+y_{C}}{2}$ \\
$- \frac{14}{3}\times 2=- \frac{13}{5}+y_{C}$ \\
$- \frac{28}{3}=- \frac{13}{5}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{28}{3} + \frac{13}{5}=\bm{- \frac{101}{15}}$ \\\\
$\bm{C\left(- \frac{173}{12};- \frac{101}{15}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$CA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CA=\sqrt{ \left(6 + 6 \right)^2 +\left(-10 + 5 \right)^2 }$\\
$CA=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$CA=\sqrt{ 144 +25 }=\sqrt{ 169 }=\bm{13}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$PK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PK=\sqrt{ \left(9 + 10 \right)^2 +\left(2 + 8 \right)^2 }$\\
$PK=\sqrt{ \left(19 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$PK=\sqrt{ 361 +100 }=\sqrt{ 461 }=\bm{\sqrt{461}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{U}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{U}+y_{P}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-10 - 5}{2}=- \frac{15}{2}$ \\
$y_{B}=\dfrac{-3 + 8}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{15}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-2 + 5}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{P\left(\frac{1}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{L}+x_{T}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{L}+y_{T}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{29}{6} - \frac{4}{5}}{2}=- \frac{169}{60}$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{1}{3} + \frac{13}{6}}{2}=\frac{11}{12}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{169}{60};\frac{11}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{H}+x_{M}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{H}+y_{M}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{12}{5} + 4}{2}=\frac{4}{5}$ \\
$y_{F}=\dfrac{\frac{1}{4} + \frac{9}{4}}{2}=\frac{5}{4}$ \\
$\bm{F\left(\frac{4}{5};\frac{5}{4}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $X$ est le symétrique de $U$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[UX]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{U}+x_{X}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{U}+y_{X}}{2}$\\
$6=\dfrac{-4+x_{X}}{2}$ \\
$6\times 2=-4+x_{X}$ \\
$12=-4+x_{X}$ \\
$x_{X}=4 + 12=\bm{16}$ \\
$10=\dfrac{3+y_{X}}{2}$ \\
$10\times 2=3+y_{X}$ \\
$20=3+y_{X}$ \\
$y_{X}=-3 + 20=\bm{17}$ \\\\
$\bm{X\left(16;17\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $C$ est le symétrique de $S$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[SC]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$5=\dfrac{2+x_{C}}{2}$ \\
$5\times 2=2+x_{C}$ \\
$10=2+x_{C}$ \\
$x_{C}=-2 + 10=\bm{8}$ \\
$-6=\dfrac{3+y_{C}}{2}$ \\
$-6\times 2=3+y_{C}$ \\
$-12=3+y_{C}$ \\
$y_{C}=-12 - 3=\bm{-15}$ \\\\
$\bm{C\left(8;-15\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $K$ est le symétrique de $W$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[WK]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{W}+x_{K}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{W}+y_{K}}{2}$\\
$-4=\dfrac{\frac{5}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$-4\times 2=\frac{5}{6}+x_{K}$ \\
$-8=\frac{5}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=-8 - \frac{5}{6}=\bm{- \frac{53}{6}}$ \\
$\frac{11}{5}=\dfrac{- \frac{17}{5}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=- \frac{17}{5}+y_{K}$ \\
$\frac{22}{5}=- \frac{17}{5}+y_{K}$ \\
$y_{K}=\frac{17}{5} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{39}{5}}$ \\\\
$\bm{K\left(- \frac{53}{6};\frac{39}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $W$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[WT]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{W}+x_{T}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{W}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{14}{5}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{14}{5}\times 2=\frac{1}{5}+x_{T}$ \\
$\frac{28}{5}=\frac{1}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{1}{5} + \frac{28}{5}=\bm{\frac{27}{5}}$ \\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{11}{5}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=- \frac{11}{5}+y_{T}$ \\
$- \frac{24}{5}=- \frac{11}{5}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{24}{5} + \frac{11}{5}=\bm{- \frac{13}{5}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{27}{5};- \frac{13}{5}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$CY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CY=\sqrt{ \left(1 + 8 \right)^2 +\left(-9 + 4 \right)^2 }$\\
$CY=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$CY=\sqrt{ 81 +25 }=\sqrt{ 106 }=\bm{\sqrt{106}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$GH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GH=\sqrt{ \left(-6 + 3 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$GH=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$GH=\sqrt{ 9 +36 }=\sqrt{ 45 }=\bm{3 \sqrt{5}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{P}+x_{G}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{P}+y_{G}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-10 + 5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-7 + 5}{2}=-1$ \\
$\bm{U\left(- \frac{5}{2};-1\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{T}+x_{N}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{T}+y_{N}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$y_{D}=\dfrac{-6 + 10}{2}=2$ \\
$\bm{D\left(-9;2\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{K}+x_{Z}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{K}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{\frac{29}{6}}{2}=\frac{29}{12}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{73}{40}$ \\
$\bm{Q\left(\frac{29}{12};\frac{73}{40}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{M}+x_{D}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{M}+y_{D}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{7}{5}}{2}=1$ \\
$y_{Y}=\dfrac{\frac{1}{3} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{7}{4}$ \\
$\bm{Y\left(1;\frac{7}{4}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $M$ est le symétrique de $K$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[KM]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{K}+x_{M}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{K}+y_{M}}{2}$\\
$0=\dfrac{-3+x_{M}}{2}$ \\
$0\times 2=-3+x_{M}$ \\
$0=-3+x_{M}$ \\
$x_{M}=3=\bm{3}$ \\
$-3=\dfrac{-4+y_{M}}{2}$ \\
$-3\times 2=-4+y_{M}$ \\
$-6=-4+y_{M}$ \\
$y_{M}=-6 + 4=\bm{-2}$ \\\\
$\bm{M\left(3;-2\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $R$ est le symétrique de $F$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[FR]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{F}+x_{R}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{F}+y_{R}}{2}$\\
$-2=\dfrac{2+x_{R}}{2}$ \\
$-2\times 2=2+x_{R}$ \\
$-4=2+x_{R}$ \\
$x_{R}=-4 - 2=\bm{-6}$ \\
$3=\dfrac{-6+y_{R}}{2}$ \\
$3\times 2=-6+y_{R}$ \\
$6=-6+y_{R}$ \\
$y_{R}=6 + 6=\bm{12}$ \\\\
$\bm{R\left(-6;12\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $Y$ est le symétrique de $S$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[SY]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{Y}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{Y}}{2}$\\
$-4=\dfrac{\frac{10}{3}+x_{Y}}{2}$ \\
$-4\times 2=\frac{10}{3}+x_{Y}$ \\
$-8=\frac{10}{3}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-8 - \frac{10}{3}=\bm{- \frac{34}{3}}$ \\
$- \frac{11}{6}=\dfrac{\frac{12}{5}+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{11}{6}\times 2=\frac{12}{5}+y_{Y}$ \\
$- \frac{11}{3}=\frac{12}{5}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{11}{3} - \frac{12}{5}=\bm{- \frac{91}{15}}$ \\\\
$\bm{Y\left(- \frac{34}{3};- \frac{91}{15}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $N$ est le symétrique de $L$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[LN]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{L}+x_{N}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{L}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{7}{4}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=- \frac{7}{4}+x_{N}$ \\
$- \frac{1}{3}=- \frac{7}{4}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{1}{3} + \frac{7}{4}=\bm{\frac{17}{12}}$ \\
$\frac{11}{4}=\dfrac{- \frac{5}{3}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{11}{4}\times 2=- \frac{5}{3}+y_{N}$ \\
$\frac{11}{2}=- \frac{5}{3}+y_{N}$ \\
$y_{N}=\frac{5}{3} + \frac{11}{2}=\bm{\frac{43}{6}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{17}{12};\frac{43}{6}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$XU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XU=\sqrt{ \left(4 + 10 \right)^2 +\left(3 + 8 \right)^2 }$\\
$XU=\sqrt{ \left(14 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$XU=\sqrt{ 196 +121 }=\sqrt{ 317 }=\bm{\sqrt{317}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$RS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-10 + 9 \right)^2 +\left(-8 - 1 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ 1 +81 }=\sqrt{ 82 }=\bm{\sqrt{82}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{G}+x_{F}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{G}+y_{F}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{1 + 9}{2}=5$ \\
$y_{A}=\dfrac{-4 + 10}{2}=3$ \\
$\bm{A\left(5;3\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{F}+x_{Q}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{F}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-6 + 10}{2}=2$ \\
$y_{D}=\dfrac{1 + 5}{2}=3$ \\
$\bm{D\left(2;3\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{P}+x_{Y}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{P}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{16}{5}}{2}=\frac{8}{5}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{17}{4} + \frac{11}{4}}{2}=- \frac{3}{4}$ \\
$\bm{U\left(\frac{8}{5};- \frac{3}{4}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{L}+x_{V}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{L}+y_{V}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{23}{5} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{143}{60}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{15}{4} - \frac{11}{6}}{2}=- \frac{67}{24}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{143}{60};- \frac{67}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $B$ est le symétrique de $G$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[GB]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{G}+x_{B}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{G}+y_{B}}{2}$\\
$6=\dfrac{-6+x_{B}}{2}$ \\
$6\times 2=-6+x_{B}$ \\
$12=-6+x_{B}$ \\
$x_{B}=6 + 12=\bm{18}$ \\
$-8=\dfrac{1+y_{B}}{2}$ \\
$-8\times 2=1+y_{B}$ \\
$-16=1+y_{B}$ \\
$y_{B}=-16 - 1=\bm{-17}$ \\\\
$\bm{B\left(18;-17\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $Q$ est le symétrique de $W$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[WQ]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{W}+x_{Q}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{W}+y_{Q}}{2}$\\
$6=\dfrac{-4+x_{Q}}{2}$ \\
$6\times 2=-4+x_{Q}$ \\
$12=-4+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=4 + 12=\bm{16}$ \\
$1=\dfrac{-4+y_{Q}}{2}$ \\
$1\times 2=-4+y_{Q}$ \\
$2=-4+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=2 + 4=\bm{6}$ \\\\
$\bm{Q\left(16;6\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $F$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[FT]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{F}+x_{T}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{F}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{\frac{25}{6}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=\frac{25}{6}+x_{T}$ \\
$- \frac{18}{5}=\frac{25}{6}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{25}{6} - \frac{18}{5}=\bm{- \frac{233}{30}}$ \\
$\frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{1}{2}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=- \frac{1}{2}+y_{T}$ \\
$\frac{15}{2}=- \frac{1}{2}+y_{T}$ \\
$y_{T}=\frac{1}{2} + \frac{15}{2}=\bm{8}$ \\\\
$\bm{T\left(- \frac{233}{30};8\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $G$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[GT]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{13}{6}=\dfrac{\frac{8}{3}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{13}{6}\times 2=\frac{8}{3}+x_{T}$ \\
$\frac{13}{3}=\frac{8}{3}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{8}{3} + \frac{13}{3}=\bm{\frac{5}{3}}$ \\
$\frac{13}{5}=\dfrac{- \frac{19}{4}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{13}{5}\times 2=- \frac{19}{4}+y_{T}$ \\
$\frac{26}{5}=- \frac{19}{4}+y_{T}$ \\
$y_{T}=\frac{19}{4} + \frac{26}{5}=\bm{\frac{199}{20}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{5}{3};\frac{199}{20}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$WH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WH=\sqrt{ \left(6 + 7 \right)^2 +\left(-1 + 6 \right)^2 }$\\
$WH=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$WH=\sqrt{ 169 +25 }=\sqrt{ 194 }=\bm{\sqrt{194}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$HB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ \left(-7 + 3 \right)^2 +\left(-4 - 2 \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$HB=\sqrt{ 16 +36 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{S}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{S}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-9 - 3}{2}=-6$ \\
$\bm{K\left(\frac{1}{2};-6\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{P}+x_{X}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{P}+y_{X}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-6 + 7}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-2 + 9}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{A\left(\frac{1}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{L}+x_{C}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{L}+y_{C}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{\frac{7}{6} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{179}{60}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{1}{3} + \frac{18}{5}}{2}=\frac{49}{30}$ \\
$\bm{T\left(\frac{179}{60};\frac{49}{30}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{D}+x_{T}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{D}+y_{T}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{139}{60}$ \\
$y_{F}=\dfrac{\frac{2}{3} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{73}{30}$ \\
$\bm{F\left(\frac{139}{60};\frac{73}{30}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $N$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[NT]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{N}+x_{T}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{N}+y_{T}}{2}$\\
$-9=\dfrac{1+x_{T}}{2}$ \\
$-9\times 2=1+x_{T}$ \\
$-18=1+x_{T}$ \\
$x_{T}=-18 - 1=\bm{-19}$ \\
$3=\dfrac{4+y_{T}}{2}$ \\
$3\times 2=4+y_{T}$ \\
$6=4+y_{T}$ \\
$y_{T}=-4 + 6=\bm{2}$ \\\\
$\bm{T\left(-19;2\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $D$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[DU]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{D}+x_{U}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{D}+y_{U}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-8+x_{U}}{2}$ \\
$-7\times 2=-8+x_{U}$ \\
$-14=-8+x_{U}$ \\
$x_{U}=-14 + 8=\bm{-6}$ \\
$1=\dfrac{-4+y_{U}}{2}$ \\
$1\times 2=-4+y_{U}$ \\
$2=-4+y_{U}$ \\
$y_{U}=2 + 4=\bm{6}$ \\\\
$\bm{U\left(-6;6\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $B$ est le symétrique de $A$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[AB]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{A}+x_{B}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{A}+y_{B}}{2}$\\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{\frac{19}{4}+x_{B}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=\frac{19}{4}+x_{B}$ \\
$- \frac{8}{3}=\frac{19}{4}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{19}{4} - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{89}{12}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{29}{6}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=- \frac{29}{6}+y_{B}$ \\
$- \frac{18}{5}=- \frac{29}{6}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{18}{5} + \frac{29}{6}=\bm{\frac{37}{30}}$ \\\\
$\bm{B\left(- \frac{89}{12};\frac{37}{30}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $W$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[WT]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{W}+x_{T}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{W}+y_{T}}{2}$\\
$0=\dfrac{\frac{7}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$0\times 2=\frac{7}{5}+x_{T}$ \\
$0=\frac{7}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{7}{5}=\bm{- \frac{7}{5}}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{\frac{1}{2}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=\frac{1}{2}+y_{T}$ \\
$- \frac{4}{3}=\frac{1}{2}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{4}{3} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{11}{6}}$ \\\\
$\bm{T\left(- \frac{7}{5};- \frac{11}{6}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$UT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UT=\sqrt{ \left(-1 + 2 \right)^2 +\left(-8 + 9 \right)^2 }$\\
$UT=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$UT=\sqrt{ 1 +1 }=\sqrt{ 2 }=\bm{\sqrt{2}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$UN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UN=\sqrt{ \left(1 + 5 \right)^2 +\left(-3 + 4 \right)^2 }$\\
$UN=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$UN=\sqrt{ 36 +1 }=\sqrt{ 37 }=\bm{\sqrt{37}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{N}+x_{H}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{N}+y_{H}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{6 + 8}{2}=7$ \\
$y_{U}=\dfrac{-9 + 8}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{U\left(7;- \frac{1}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{E}+x_{M}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{E}+y_{M}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-3 + 7}{2}=2$ \\
$y_{G}=\dfrac{-3 + 3}{2}=0$ \\
$\bm{G\left(2;0\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{17}{5}}{2}=2$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{8}{3} + \frac{17}{6}}{2}=\frac{1}{12}$ \\
$\bm{T\left(2;\frac{1}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Q}+x_{U}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Q}+y_{U}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{47}{60}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{7}{2} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{39}{20}$ \\
$\bm{G\left(\frac{47}{60};- \frac{39}{20}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $Y$ est le symétrique de $G$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[GY]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{G}+x_{Y}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{G}+y_{Y}}{2}$\\
$10=\dfrac{5+x_{Y}}{2}$ \\
$10\times 2=5+x_{Y}$ \\
$20=5+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-5 + 20=\bm{15}$ \\
$-9=\dfrac{-2+y_{Y}}{2}$ \\
$-9\times 2=-2+y_{Y}$ \\
$-18=-2+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-18 + 2=\bm{-16}$ \\\\
$\bm{Y\left(15;-16\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $P$ est le symétrique de $M$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[MP]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{M}+x_{P}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{M}+y_{P}}{2}$\\
$5=\dfrac{-2+x_{P}}{2}$ \\
$5\times 2=-2+x_{P}$ \\
$10=-2+x_{P}$ \\
$x_{P}=2 + 10=\bm{12}$ \\
$-8=\dfrac{-3+y_{P}}{2}$ \\
$-8\times 2=-3+y_{P}$ \\
$-16=-3+y_{P}$ \\
$y_{P}=-16 + 3=\bm{-13}$ \\\\
$\bm{P\left(12;-13\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $N$ est le symétrique de $G$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[GN]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{G}+x_{N}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{G}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{7}{6}=\dfrac{\frac{11}{6}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{7}{6}\times 2=\frac{11}{6}+x_{N}$ \\
$- \frac{7}{3}=\frac{11}{6}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{7}{3} - \frac{11}{6}=\bm{- \frac{25}{6}}$ \\
$\frac{11}{3}=\dfrac{\frac{17}{5}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{11}{3}\times 2=\frac{17}{5}+y_{N}$ \\
$\frac{22}{3}=\frac{17}{5}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{17}{5} + \frac{22}{3}=\bm{\frac{59}{15}}$ \\\\
$\bm{N\left(- \frac{25}{6};\frac{59}{15}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $E$ est le symétrique de $F$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[FE]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{F}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{F}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{23}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{23}{5}+x_{E}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{23}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{23}{5} - \frac{10}{3}=\bm{- \frac{119}{15}}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{\frac{5}{6}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=\frac{5}{6}+y_{E}$ \\
$\frac{8}{3}=\frac{5}{6}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{5}{6} + \frac{8}{3}=\bm{\frac{11}{6}}$ \\\\
$\bm{E\left(- \frac{119}{15};\frac{11}{6}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$TZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TZ=\sqrt{ \left(-5 - 2 \right)^2 +\left(-1 + 10 \right)^2 }$\\
$TZ=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$TZ=\sqrt{ 49 +81 }=\sqrt{ 130 }=\bm{\sqrt{130}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$UK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ \left(-2 + 4 \right)^2 +\left(1 + 7 \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ 4 +64 }=\sqrt{ 68 }=\bm{2 \sqrt{17}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Z}+x_{Y}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Z}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{4 + 8}{2}=6$ \\
$y_{K}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{K\left(6;\frac{7}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Q}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Q}+y_{R}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-8 - 7}{2}=- \frac{15}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{10}{2}=5$ \\
$\bm{W\left(- \frac{15}{2};5\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{13}{3} - \frac{16}{5}}{2}=- \frac{113}{30}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{8}{3} + 2}{2}=- \frac{1}{3}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{113}{30};- \frac{1}{3}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{17}{6} + \frac{5}{6}}{2}=-1$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{8}{5} + \frac{14}{3}}{2}=\frac{47}{15}$ \\
$\bm{D\left(-1;\frac{47}{15}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $M$ est le symétrique de $P$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[PM]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{P}+x_{M}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{P}+y_{M}}{2}$\\
$7=\dfrac{-7+x_{M}}{2}$ \\
$7\times 2=-7+x_{M}$ \\
$14=-7+x_{M}$ \\
$x_{M}=7 + 14=\bm{21}$ \\
$-5=\dfrac{1+y_{M}}{2}$ \\
$-5\times 2=1+y_{M}$ \\
$-10=1+y_{M}$ \\
$y_{M}=-10 - 1=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{M\left(21;-11\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $C$ est le symétrique de $S$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[SC]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$6=\dfrac{-2+x_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=-2+x_{C}$ \\
$12=-2+x_{C}$ \\
$x_{C}=2 + 12=\bm{14}$ \\
$4=\dfrac{-1+y_{C}}{2}$ \\
$4\times 2=-1+y_{C}$ \\
$8=-1+y_{C}$ \\
$y_{C}=1 + 8=\bm{9}$ \\\\
$\bm{C\left(14;9\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $W$ est le symétrique de $L$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[LW]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{L}+x_{W}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{L}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{1}{2}=\dfrac{- \frac{19}{6}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{1}{2}\times 2=- \frac{19}{6}+x_{W}$ \\
$1=- \frac{19}{6}+x_{W}$ \\
$x_{W}=1 + \frac{19}{6}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{\frac{13}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=\frac{13}{5}+y_{W}$ \\
$- \frac{8}{5}=\frac{13}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{13}{5} - \frac{8}{5}=\bm{- \frac{21}{5}}$ \\\\
$\bm{W\left(\frac{25}{6};- \frac{21}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $K$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[KZ]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{K}+x_{Z}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{K}+y_{Z}}{2}$\\
$\frac{14}{3}=\dfrac{- \frac{9}{5}+x_{Z}}{2}$ \\
$\frac{14}{3}\times 2=- \frac{9}{5}+x_{Z}$ \\
$\frac{28}{3}=- \frac{9}{5}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{9}{5} + \frac{28}{3}=\bm{\frac{167}{15}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{\frac{24}{5}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=\frac{24}{5}+y_{Z}$ \\
$\frac{34}{5}=\frac{24}{5}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{24}{5} + \frac{34}{5}=\bm{2}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{167}{15};2\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$EB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EB=\sqrt{ \left(-9 - 9 \right)^2 +\left(-6 - 2 \right)^2 }$\\
$EB=\sqrt{ \left(-18 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$EB=\sqrt{ 324 +64 }=\sqrt{ 388 }=\bm{2 \sqrt{97}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$WN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(-10 - 5 \right)^2 +\left(-2 + 4 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ 225 +4 }=\sqrt{ 229 }=\bm{\sqrt{229}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{G}+x_{B}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{G}+y_{B}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{2 + 7}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-9 + 10}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{C\left(\frac{9}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{F}+x_{Q}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{F}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-2 + 9}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{G}=\dfrac{-2 + 4}{2}=1$ \\
$\bm{G\left(\frac{7}{2};1\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Q}+x_{K}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Q}+y_{K}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{5}{4}$ \\
$y_{X}=\dfrac{- \frac{19}{6} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{7}{12}$ \\
$\bm{X\left(\frac{5}{4};\frac{7}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{T}+x_{Y}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{T}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{13}{30}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{22}{5} + 1}{2}=- \frac{17}{10}$ \\
$\bm{N\left(\frac{13}{30};- \frac{17}{10}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $W$ est le symétrique de $E$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[EW]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-3+x_{W}}{2}$ \\
$-5\times 2=-3+x_{W}$ \\
$-10=-3+x_{W}$ \\
$x_{W}=-10 + 3=\bm{-7}$ \\
$9=\dfrac{1+y_{W}}{2}$ \\
$9\times 2=1+y_{W}$ \\
$18=1+y_{W}$ \\
$y_{W}=-1 + 18=\bm{17}$ \\\\
$\bm{W\left(-7;17\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $N$ est le symétrique de $D$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[DN]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{D}+x_{N}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{D}+y_{N}}{2}$\\
$-3=\dfrac{5+x_{N}}{2}$ \\
$-3\times 2=5+x_{N}$ \\
$-6=5+x_{N}$ \\
$x_{N}=-6 - 5=\bm{-11}$ \\
$5=\dfrac{-2+y_{N}}{2}$ \\
$5\times 2=-2+y_{N}$ \\
$10=-2+y_{N}$ \\
$y_{N}=2 + 10=\bm{12}$ \\\\
$\bm{N\left(-11;12\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $L$ est le symétrique de $S$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[SL]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{S}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{S}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{25}{6}=\dfrac{\frac{25}{6}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{25}{6}\times 2=\frac{25}{6}+x_{L}$ \\
$- \frac{25}{3}=\frac{25}{6}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{25}{3} - \frac{25}{6}=\bm{- \frac{25}{2}}$ \\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{1}{4}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{1}{4}+y_{L}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{1}{4}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{1}{4} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{95}{12}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{25}{2};\frac{95}{12}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $X$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[NX]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{X}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{X}}{2}$\\
$\frac{24}{5}=\dfrac{\frac{17}{4}+x_{X}}{2}$ \\
$\frac{24}{5}\times 2=\frac{17}{4}+x_{X}$ \\
$\frac{48}{5}=\frac{17}{4}+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{17}{4} + \frac{48}{5}=\bm{\frac{107}{20}}$ \\
$\frac{22}{5}=\dfrac{\frac{29}{6}+y_{X}}{2}$ \\
$\frac{22}{5}\times 2=\frac{29}{6}+y_{X}$ \\
$\frac{44}{5}=\frac{29}{6}+y_{X}$ \\
$y_{X}=- \frac{29}{6} + \frac{44}{5}=\bm{\frac{119}{30}}$ \\\\
$\bm{X\left(\frac{107}{20};\frac{119}{30}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$AW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(1 + 3 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ 16 +36 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$CF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CF=\sqrt{ \left(6 + 7 \right)^2 +\left(3 + 8 \right)^2 }$\\
$CF=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$CF=\sqrt{ 169 +121 }=\sqrt{ 290 }=\bm{\sqrt{290}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{P}+x_{L}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{P}+y_{L}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{3 + 7}{2}=5$ \\
$y_{C}=\dfrac{-8 + 4}{2}=-2$ \\
$\bm{C\left(5;-2\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{L}+x_{G}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{L}+y_{G}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-7 + 6}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{K\left(- \frac{9}{2};- \frac{1}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{M}+x_{Z}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{M}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{17}{4}}{2}=- \frac{7}{40}$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{8}{3} - \frac{13}{6}}{2}=- \frac{29}{12}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{7}{40};- \frac{29}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Q}+x_{Z}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Q}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-5 + 4}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{17}{6}}{2}=\frac{17}{12}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{1}{2};\frac{17}{12}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $U$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[UT]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{U}+x_{T}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{U}+y_{T}}{2}$\\
$-7=\dfrac{2+x_{T}}{2}$ \\
$-7\times 2=2+x_{T}$ \\
$-14=2+x_{T}$ \\
$x_{T}=-14 - 2=\bm{-16}$ \\
$5=\dfrac{-1+y_{T}}{2}$ \\
$5\times 2=-1+y_{T}$ \\
$10=-1+y_{T}$ \\
$y_{T}=1 + 10=\bm{11}$ \\\\
$\bm{T\left(-16;11\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $C$ est le symétrique de $F$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[FC]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{C}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{C}}{2}$\\
$9=\dfrac{-1+x_{C}}{2}$ \\
$9\times 2=-1+x_{C}$ \\
$18=-1+x_{C}$ \\
$x_{C}=1 + 18=\bm{19}$ \\
$10=\dfrac{2+y_{C}}{2}$ \\
$10\times 2=2+y_{C}$ \\
$20=2+y_{C}$ \\
$y_{C}=-2 + 20=\bm{18}$ \\\\
$\bm{C\left(19;18\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $N$ est le symétrique de $H$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[HN]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{H}+x_{N}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{H}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{25}{6}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{25}{6}+x_{N}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{25}{6}+x_{N}$ \\
$x_{N}=\frac{25}{6} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{26}{3}}$ \\
$- \frac{7}{4}=\dfrac{- \frac{1}{4}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{7}{4}\times 2=- \frac{1}{4}+y_{N}$ \\
$- \frac{7}{2}=- \frac{1}{4}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{7}{2} + \frac{1}{4}=\bm{- \frac{13}{4}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{26}{3};- \frac{13}{4}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $F$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[FZ]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{Z}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{Z}}{2}$\\
$2=\dfrac{- \frac{12}{5}+x_{Z}}{2}$ \\
$2\times 2=- \frac{12}{5}+x_{Z}$ \\
$4=- \frac{12}{5}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{12}{5} + 4=\bm{\frac{32}{5}}$ \\
$\frac{3}{4}=\dfrac{\frac{3}{2}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=\frac{3}{2}+y_{Z}$ \\
$\frac{3}{2}=\frac{3}{2}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{3}{2} + \frac{3}{2}=\bm{0}$ \\\\
$\bm{Z\left(\frac{32}{5};0\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$DN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DN=\sqrt{ \left(-1 + 5 \right)^2 +\left(-2 - 1 \right)^2 }$\\
$DN=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$DN=\sqrt{ 16 +9 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$BQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ \left(-2 + 7 \right)^2 +\left(-1 + 4 \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ \left(5 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ 25 +9 }=\sqrt{ 34 }=\bm{\sqrt{34}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Q}+x_{X}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Q}+y_{X}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-8 - 5}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{0}{2}=0$ \\
$\bm{R\left(- \frac{13}{2};0\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{L}+x_{T}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{L}+y_{T}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-10 + 8}{2}=-1$ \\
$y_{G}=\dfrac{7}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{G\left(-1;\frac{7}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{Z}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{1}{4} + \frac{18}{5}}{2}=\frac{67}{40}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{13}{3} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{34}{15}$ \\
$\bm{G\left(\frac{67}{40};- \frac{34}{15}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{X}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{X}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{13}{5}}{2}=-1$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{23}{6} - \frac{4}{5}}{2}=- \frac{139}{60}$ \\
$\bm{P\left(-1;- \frac{139}{60}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $M$ est le symétrique de $F$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[FM]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{F}+x_{M}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{F}+y_{M}}{2}$\\
$7=\dfrac{9+x_{M}}{2}$ \\
$7\times 2=9+x_{M}$ \\
$14=9+x_{M}$ \\
$x_{M}=-9 + 14=\bm{5}$ \\
$0=\dfrac{9+y_{M}}{2}$ \\
$0\times 2=9+y_{M}$ \\
$0=9+y_{M}$ \\
$y_{M}=-9=\bm{-9}$ \\\\
$\bm{M\left(5;-9\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $U$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[QU]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Q}+x_{U}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Q}+y_{U}}{2}$\\
$7=\dfrac{10+x_{U}}{2}$ \\
$7\times 2=10+x_{U}$ \\
$14=10+x_{U}$ \\
$x_{U}=-10 + 14=\bm{4}$ \\
$-10=\dfrac{-5+y_{U}}{2}$ \\
$-10\times 2=-5+y_{U}$ \\
$-20=-5+y_{U}$ \\
$y_{U}=-20 + 5=\bm{-15}$ \\\\
$\bm{U\left(4;-15\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $E$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[EF]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{E}+x_{F}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{E}+y_{F}}{2}$\\
$\frac{11}{6}=\dfrac{- \frac{1}{2}+x_{F}}{2}$ \\
$\frac{11}{6}\times 2=- \frac{1}{2}+x_{F}$ \\
$\frac{11}{3}=- \frac{1}{2}+x_{F}$ \\
$x_{F}=\frac{1}{2} + \frac{11}{3}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\
$\frac{13}{5}=\dfrac{\frac{19}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{13}{5}\times 2=\frac{19}{5}+y_{F}$ \\
$\frac{26}{5}=\frac{19}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=- \frac{19}{5} + \frac{26}{5}=\bm{\frac{7}{5}}$ \\\\
$\bm{F\left(\frac{25}{6};\frac{7}{5}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $T$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[BT]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{B}+x_{T}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{B}+y_{T}}{2}$\\
$-3=\dfrac{\frac{9}{2}+x_{T}}{2}$ \\
$-3\times 2=\frac{9}{2}+x_{T}$ \\
$-6=\frac{9}{2}+x_{T}$ \\
$x_{T}=-6 - \frac{9}{2}=\bm{- \frac{21}{2}}$ \\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{\frac{25}{6}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=\frac{25}{6}+y_{T}$ \\
$- \frac{16}{3}=\frac{25}{6}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{16}{3} - \frac{25}{6}=\bm{- \frac{19}{2}}$ \\\\
$\bm{T\left(- \frac{21}{2};- \frac{19}{2}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$UD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UD=\sqrt{ \left(4 + 9 \right)^2 +\left(-5 + 9 \right)^2 }$\\
$UD=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$UD=\sqrt{ 169 +16 }=\sqrt{ 185 }=\bm{\sqrt{185}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$LN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ \left(-10 + 7 \right)^2 +\left(-2 + 8 \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ 9 +36 }=\sqrt{ 45 }=\bm{3 \sqrt{5}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{B}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{B}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-3 + 10}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-6 + 8}{2}=1$ \\
$\bm{K\left(\frac{7}{2};1\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{E}+x_{K}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{E}+y_{K}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-1 + 10}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-8 + 5}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{M\left(\frac{9}{2};- \frac{3}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{A}+x_{E}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{A}+y_{E}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{19}{4} - \frac{19}{4}}{2}=- \frac{19}{4}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{\frac{5}{6} + \frac{7}{4}}{2}=\frac{31}{24}$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{19}{4};\frac{31}{24}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{G}+x_{Y}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{G}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{2}{3} + 4}{2}=\frac{5}{3}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{7}{3} + \frac{11}{5}}{2}=- \frac{1}{15}$ \\
$\bm{P\left(\frac{5}{3};- \frac{1}{15}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $D$ est le symétrique de $F$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[FD]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{F}+x_{D}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{F}+y_{D}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-7+x_{D}}{2}$ \\
$-7\times 2=-7+x_{D}$ \\
$-14=-7+x_{D}$ \\
$x_{D}=-14 + 7=\bm{-7}$ \\
$2=\dfrac{4+y_{D}}{2}$ \\
$2\times 2=4+y_{D}$ \\
$4=4+y_{D}$ \\
$y_{D}=-4 + 4=\bm{0}$ \\\\
$\bm{D\left(-7;0\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $C$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[CF]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$9=\dfrac{-9+x_{F}}{2}$ \\
$9\times 2=-9+x_{F}$ \\
$18=-9+x_{F}$ \\
$x_{F}=9 + 18=\bm{27}$ \\
$0=\dfrac{3+y_{F}}{2}$ \\
$0\times 2=3+y_{F}$ \\
$0=3+y_{F}$ \\
$y_{F}=-3=\bm{-3}$ \\\\
$\bm{F\left(27;-3\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $L$ est le symétrique de $F$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[FL]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{F}+x_{L}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{F}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{23}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{23}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+x_{L}$ \\
$- \frac{46}{5}=- \frac{22}{5}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{46}{5} + \frac{22}{5}=\bm{- \frac{24}{5}}$ \\
$-2=\dfrac{\frac{5}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$-2\times 2=\frac{5}{6}+y_{L}$ \\
$-4=\frac{5}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=-4 - \frac{5}{6}=\bm{- \frac{29}{6}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{24}{5};- \frac{29}{6}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $S$ est le symétrique de $A$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[AS]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{A}+x_{S}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{A}+y_{S}}{2}$\\
$\frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{4}{5}+x_{S}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=- \frac{4}{5}+x_{S}$ \\
$\frac{34}{5}=- \frac{4}{5}+x_{S}$ \\
$x_{S}=\frac{4}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{38}{5}}$ \\
$- \frac{17}{5}=\dfrac{\frac{1}{6}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{17}{5}\times 2=\frac{1}{6}+y_{S}$ \\
$- \frac{34}{5}=\frac{1}{6}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{34}{5} - \frac{1}{6}=\bm{- \frac{209}{30}}$ \\\\
$\bm{S\left(\frac{38}{5};- \frac{209}{30}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$DG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DG=\sqrt{ \left(5 + 7 \right)^2 +\left(-8 - 1 \right)^2 }$\\
$DG=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$DG=\sqrt{ 144 +81 }=\sqrt{ 225 }=\bm{15}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$KF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KF=\sqrt{ \left(-4 + 2 \right)^2 +\left(2 + 5 \right)^2 }$\\
$KF=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$KF=\sqrt{ 4 +49 }=\sqrt{ 53 }=\bm{\sqrt{53}}$\\

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{S}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{S}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{8 + 9}{2}=\frac{17}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{2 + 9}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{P\left(\frac{17}{2};\frac{11}{2}\right)}$\\

\underline{exercice 2 :}\newline
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{K}+x_{B}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{K}+y_{B}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-6 + 5}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-3 - 3}{2}=-3$ \\
$\bm{E\left(- \frac{1}{2};-3\right)}$\\

\underline{exercice 3 :}\newline
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{A}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{A}+y_{C}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-4 + \frac{17}{6}}{2}=- \frac{7}{12}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{6}{5} + 4}{2}=\frac{7}{5}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{7}{12};\frac{7}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 4 :}\newline
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{G}+x_{X}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{G}+y_{X}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{16}{5} + \frac{14}{5}}{2}=- \frac{1}{5}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-1 - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{1}{5};- \frac{4}{5}\right)}$\\

\underline{exercice 5 :}\newline
Puisque $N$ est le symétrique de $F$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[FN]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{F}+x_{N}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{F}+y_{N}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-6+x_{N}}{2}$ \\
$-5\times 2=-6+x_{N}$ \\
$-10=-6+x_{N}$ \\
$x_{N}=-10 + 6=\bm{-4}$ \\
$-1=\dfrac{-10+y_{N}}{2}$ \\
$-1\times 2=-10+y_{N}$ \\
$-2=-10+y_{N}$ \\
$y_{N}=-2 + 10=\bm{8}$ \\\\
$\bm{N\left(-4;8\right)}$

\underline{exercice 6 :}\newline
Puisque $Z$ est le symétrique de $C$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[CZ]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{C}+x_{Z}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{C}+y_{Z}}{2}$\\
$5=\dfrac{-3+x_{Z}}{2}$ \\
$5\times 2=-3+x_{Z}$ \\
$10=-3+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=3 + 10=\bm{13}$ \\
$10=\dfrac{-8+y_{Z}}{2}$ \\
$10\times 2=-8+y_{Z}$ \\
$20=-8+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=8 + 20=\bm{28}$ \\\\
$\bm{Z\left(13;28\right)}$

\underline{exercice 7 :}\newline
Puisque $K$ est le symétrique de $H$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[HK]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{H}+x_{K}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{H}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{3}{2}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{3}{2}\times 2=\frac{2}{5}+x_{K}$ \\
$3=\frac{2}{5}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{2}{5} + 3=\bm{\frac{13}{5}}$ \\
$-5=\dfrac{\frac{1}{3}+y_{K}}{2}$ \\
$-5\times 2=\frac{1}{3}+y_{K}$ \\
$-10=\frac{1}{3}+y_{K}$ \\
$y_{K}=-10 - \frac{1}{3}=\bm{- \frac{31}{3}}$ \\\\
$\bm{K\left(\frac{13}{5};- \frac{31}{3}\right)}$

\underline{exercice 8 :}\newline
Puisque $F$ est le symétrique de $R$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[RF]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{R}+x_{F}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{R}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{\frac{7}{2}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=\frac{7}{2}+x_{F}$ \\
$- \frac{16}{3}=\frac{7}{2}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{16}{3} - \frac{7}{2}=\bm{- \frac{53}{6}}$ \\
$\frac{19}{6}=\dfrac{- \frac{14}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{19}{6}\times 2=- \frac{14}{5}+y_{F}$ \\
$\frac{19}{3}=- \frac{14}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{14}{5} + \frac{19}{3}=\bm{\frac{137}{15}}$ \\\\
$\bm{F\left(- \frac{53}{6};\frac{137}{15}\right)}$

\underline{exercice 9 :}\newline
$VB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VB=\sqrt{ \left(4 + 7 \right)^2 +\left(-10 + 2 \right)^2 }$\\
$VB=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$VB=\sqrt{ 121 +64 }=\sqrt{ 185 }=\bm{\sqrt{185}}$\\

\underline{exercice 10 :}\newline
$ZU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZU=\sqrt{ \left(6 + 9 \right)^2 +\left(-5 - 1 \right)^2 }$\\
$ZU=\sqrt{ \left(15 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$ZU=\sqrt{ 225 +36 }=\sqrt{ 261 }=\bm{3 \sqrt{29}}$\\

 
 
\end{document}